La quantité de croquettes que Valérie donne chaque jour à ses deux chiens, Filou et Réglisse, est proportionnelle à leur poids.



    \begin{center}
        \includegraphics[scale=1]{5EvalProportionnalite04.png}
        \end{center}
    
   
Ainsi, chaque jour, Filou a $150$ g de croquettes.
\begin{enumerate}
    \item Quelle quantité de croquettes Valérie donne-t-elle chaque jour à Réglisse ?
    \item Ces croquettes sont des aliments composés de $32$\% de viande. 
    
    Sur un sac de $1~500$ g, cela représente combien de grammes de viande ?
\end{enumerate}